CECC：取消區選侵害人權

CECC：取消區選侵害人權

CECC主席麥高文斥林鄭無視五大訴求，表現無能。 黃文邦攝

【主席發聲】

【本報訊】建制派在反修例運動下，選情危危乎，近期更頻頻砌詞社會暴力頻頻，欲押後11.24區選。身兼美國國會及行政當局中國委員會（CECC）主席的民主黨眾議員麥高文警告，政府一旦取消區選或DQ香港眾志黃之鋒都是香港人權進一步受侵害的警示，認為反修例市民的訴求相當合理，但至今竟無官員須為警暴負責，透露國會將有法律出台，針對性制裁中國官員等，更直斥特首林鄭月娥無能，對民間五大訴求視而不見。

記者：梁穎妍華盛頓報道

相關新聞：南亞人舉「正義必勝」牌聲援

美國國會高度關注香港的反修例運動，CECC主席麥高文接受《蘋果》專訪時讚揚香港示威者堅守五大訴求、以創意方式抗爭。

至於示威暴力持續升級，他質疑中共滲透煽動，又反斥是中共強力干預、林鄭無能（inability）所致，「示威者很挫敗，因為林鄭月娥對五大訴求裝聾作啞（you are frustrated as it appears to be a deaf ear by Carrie Lam）」，認為示威者至今仍表現克制，亦是香港逆權運動吸引全球目光的原因。

「回應訴求有何困難？」

五大訴求中在麥高文眼中「難以置信地合理（unbelievably reasonable）」，他批評港警連月濫暴，至今卻竟無一官員問責，又形容港人只想決定自己的未來、作為公民希望受到尊重，落實真普選亦是中共的承諾，「我很困惑，回應訴求有何困難（I am puzzled why that is so difficult）？」

區選前夕，傳出中央政府有意換走林鄭月娥的消息，麥高文直言林鄭下台於事無補，「北京換上另一個傀儡擔任特首是不會解決到當前危機（it won't solve the crisis if another Beijing puppet is appointed to her position）」，強調一人一票的真普選才是「政治問題政治解決」的唯一方案，「（真普選）是為事情降溫，避免不幸後果的路線圖」。

相關新聞：蒙面警展示白卡當委任證

加緊針對中國人權問題

麥高文透露，即將出台的CECC年度報告香港部份會包含廣闊議題，又指會續對香港自治程度作出持續受蠶食的評價，警告特區政府取消區選及DQ香港眾志秘書長黃之鋒，都是香港自治再進一步受侵害的警示，情況令人不安。

美國眾議院本月中極速通過《香港人權及民主法案》，麥高文強調針對中國人權問題正陸續通過法案落實措施，「美方不是空口講白話，而是坐言起行」，並透露法案陸續有來，包括利用《全球馬格尼茨基人權問責法》制裁中國官員。

上一則
上一則
港超教練嗌「警察加油」遭私了

下一則
下一則
參議員提案禁向港警輸出裝備

南亞人舉「正義必勝」牌聲援
蒙面警展示白卡當委任證
尖沙嘴放催淚彈 半島變避難所
暴警「釋法」扯口罩：記者冇豁免
美樂士多照開檔 老闆派水打氣
西環集中營：先撤換林鄭 再整治警隊
之鋒：港府搵唔到罪名DQ我
表明撐查警暴 杏花人單挑工聯會
七人出戰五區 工黨誓破建制壟斷
泛民素人出擊 「青衣街坊有得揀」
街頭歌手被警圍 何君堯助手：人人有權報警
台指陳同佳入境沒障礙
學者：港府欲私了毀法治
千人摺紙鶴 悼抗爭亡魂
理大畢業生戴口罩 冷漠校長拒握手
3,000港大人冀校長與學生同行
刑毀龍門冰室 五煞外貌曝光
直幡控訴警暴
港超教練嗌「警察加油」遭私了
參議員提案禁向港警輸出裝備
英議員促褫奪何君堯博士學位
CNN訪港人：有和理非與暴力割席
私隱專員：警員起底禁令難執行
衝衝子出走 尋獲第二個家
大鬧油尖旺 濫捕濫放彈警隊施暴製亂